{
  "name": "Institucional/Politica de troca e devolução",
  "path": "/i/politica-de-troca-e-devolucao",
  "sections": [
    {
      "__resolveType": "SEODefault"
    },
    {
      "__resolveType": "Default - Design System"
    },
    {
      "__resolveType": "Header Global"
    },
    {
      "sections": [
        {
          "label": "POLÍTICA DE TROCA E DEVOLUÇÃO",
          "section": {
            "__resolveType": "site/sections/Institutional/PageContent.tsx",
            "title": "POLÍTICA DE TROCA E DEVOLUÇÃO",
            "content": {
              "__resolveType": "site/sections/Institutional/Questions.tsx",
              "questions": [
                {
                  "question": "Considerações Iniciais",
                  "answer": "<p>Nossa missão é oferecer aos clientes da Hospitalar Distribuidora apenas produtos de alta qualidade, tudo isso através dos melhores fornecedores do mercado. Ao enviar os produtos, mantemos seu estado original em que o recebemos do fabricante, portanto, caso aconteça alguma eventualidade, informe-se através da seguinte política de troca e devolução baseada no Código de Defesa do Consumidor.</p>"
                },
                {
                  "question": "Troca e Devolução",
                  "answer": "<p>Ambas ações devem ser realizadas em até 07 (sete) dias consecutivos após o recebimento do produto. Se ele apresentar algum defeito ou se estiver insatisfeito com a compra, comunique o Setor de Atendimento ao Cliente (SAC) para assim solicitar a devolução ou troca.</p>"
                },
                {
                  "question": "Prazo para Troca",
                  "answer": "<p>Temos 30 (trinta) dias de prazo para analisar se sua solicitação preenche os requisitos de nossa Política de Troca e Devolução, a contar a partir da data que recebeu o produto. Caso preencha, enviaremos outro produto como solicitado.</p>"
                },
                {
                  "question": "Condições do Produto",
                  "answer": "<p>A realização da troca/devolução do produto deve ser realizada pelo consumidor através da seguinte forma: </p><p>1 - Encaminhe o produto sem indícios de uso, com a embalagem original intacta; sem violações no lacre do fabricante; </p><p>2 - A Nota Fiscal Eletrônica, o manual e todos os acessórios do produto devem ser encaminhados juntamente com o mesmo. Não serão realizadas trocas/devoluções caso a Hospitalar Distribuidora observar indícios de mau uso, falta da etiqueta de lote, ausência da Nota Fiscal ou inexistência de defeitos (em casos de troca).</p>"
                },
                {
                  "question": "Garantia do Produto",
                  "answer": "<p>Ao observar defeito no produto adquirido no prazo de 07 (sete) dias consecutivos após a entrega do mesmo, o consumidor deve entrar em contato com a Hospitalar Distribuidora. </p><p>Caso o consumidor observe defeitos no produto depois do prazo de 07 (sete) dias consecutivos após a entrega do mesmo, ele deverá entrar em contato com o fabricante para obter instruções sobre esclarecimento ou assistências técnicas disponíveis credenciadas por ele, indicadas no menu, para resolução do problema. </p><p>Nós, da Hospitalar Distribuidora, estamos à total disposição para ajudar o consumidor caso ele apresente dificuldades em encontrar o contato do fabricante ou assistência técnica. Também auxiliamos caso não solucionarem o problema no prazo legal.</p>"
                },
                {
                  "question": "Direito de Arrependimento",
                  "answer": "<p>Se o prazo de 7 (sete) dias consecutivos após o recebimento do produto coincidir com uma data em que não expediente na Hospitalar Distribuidora, a desistência se prorroga para o 1º dia útil subsequente. Desistências devem ser comunicadas ao Setor de Atendimento ao Consumidor (SAC).</p>"
                },
                {
                  "question": "Restituição de Valores",
                  "answer": "<p>A restituição do pagamento será feita pela Hospitalar Distribuidora da mesma forma de pagamento escolhida na hora da compra, e será realizada após o recebimento e análise do produto. </p><p>A Hospitalar Distribuidora compromete-se a solicitar o cancelamento de transações pagas através do cartão de crédito no prazo de 03 (três) dias úteis, caso o cliente solicitar. O estorno acontecerá na fatura seguinte ou na próxima de uma só vez, independente do número de parcelas selecionadas na compra. O prazo do ressarcimento é exclusivamente dependente da administradora do cartão.</p><p>&nbsp;Caso a compra tenha sido realizada via boleto bancário ou débito em conta, a restituição é realizada num prazo de até 10 (dez) dias úteis por meio de depósito bancário na conta corrente do consumidor. Caso ele não possua conta corrente, a Hospitalar Distribuidora fará uma ordem de pagamento em nome do consumidor, podendo ser resgatada nas agências do Banco do Brasil, basta que ele apresente documento de identidade e CPF.</p>"
                },
                {
                  "question": "Cancelamento ou Desistência de Compra que está com a Transportadora",
                  "answer": "<p>Caso desistir da compra após a emissão da nota fiscal, recuse a entrega do produto adquirido. Assim que o produto retornar à sede da Hospitalar Distribuidora, será realizada a restituição do valor pago através da mesma forma de pagamento selecionada na hora da compra.</p>"
                },
                {
                  "question": "Recusa de Produto",
                  "answer": "<p>Recuse o recebimento do produto e informe a Hospitalar Distribuidora através do Serviço de Atendimento ao Consumidor (SAC) caso ocorra: </p><p>1 - Embalagem avariada ou aberta; </p><p>2 - Produto não condiz com o que foi adquirido </p><p>3 - Produto avariado </p><p>4 - Ausência de acessórios Se o comprador ainda aceitar o produto, mesmo ele nas condições citadas acima, ele deve entrar em contato com a SAC em até 72 horas.</p>"
                },
                {
                  "question": "Caso Fortuito ou Força Maior",
                  "answer": "<p>Caso ocorra atraso ou falha no cumprimento das obrigações presente no contrato por casos fortuitos ou força maior, nenhuma das partes será responsável.</p><p><strong class=\"font-bold\"><br data-mce-bogus=\"1\"></strong></p><p><strong class=\"font-bold\">Atenção</strong>: a Hospitalar Distribuidora não tem a obrigação de realizar trocas ou devoluções de qualquer produto sem comunicação com o SAC, fora do prazo ou com falta de acessórios/itens que compõem o produto, ou ausência da Nota Fiscal.</p>"
                }
              ],
              "layout": {
                "headerAlignment": "center"
              }
            },
            "asideMenu": {
              "__resolveType": "Aside Menu Global"
            }
          },
          "verticalSpacing": "top",
          "withContainer": true,
          "shadow": "none"
        }
      ],
      "__resolveType": "site/sections/Container.tsx"
    },
    {
      "__resolveType": "Footer Global"
    }
  ],
  "__resolveType": "$live/pages/LivePage.tsx"
}